【咪扮睇唔明】英大學涉歧視中国學生 警告勿cheating加註現代漢語「舞弊」

英文電郵附加一個敏感詞的中文字解釋，算不算歧視？英國利物浦大學（University of Liverpool）近日向外國留學生發送了一封電郵，提醒他們在考試期間作弊的嚴重後果，卻因在英文字cheating後特別用中文「舞弊」作註解，令來自中國的學生十分不滿。

有中國留學生向校方表達不滿，認為有關做法具爭議。校方隨後回覆指，這是因為「學校的中國學生通常不熟悉cheating這一英文單詞，所以我們提供了它的中文繙譯『舞弊』」。

這個解釋令在該校就讀的中國留學生更加不滿，他們認為校方不該在發給所有國際學生的英文郵件中，單獨使用中文解釋敏感詞彙，此舉明顯涉嫌歧視，會讓人覺得來自中國的學生都有作弊的可能。

校方後來又發聲明，就事件所引發的誤解致歉之餘，還表示之前發出有關考試的提醒，並非針對某任特定學生群體。不過，校方仍堅持，因為以往出現過中國學生對英文術語不理解，加上中文繙譯只是為了更好地傳達考試規範。

內地網友對今次事件反應兩極，有網友認為，「應該自省自律，反思中國留學生到底是否存在作弊較為嚴重的情況。感覺涉嫌歧視，還是談不上。」但亦有人指，「哪個留學生會連『Cheating』是甚麼意思都不知道？未免太針對中國人了」、「我看是中國學生成績太好你們懷疑是『舞弊』來的，分明是嫉妒！」

哪個留學生會連『Cheating』是甚麼意思都不知道？

出貓比人周到嘅咪唔識咩叫Chearing

又針對中國人 唔識cheating 有咩問題

你重要譯做舞弊

咁又唔係選舉

你係咪侮辱我哋中國人嘅智慧

英文國家大撚晒呀

係囉唔好去英國讀書，返強大祖國啦

識你又扮唔明
People's Republic of Cheating

正正常常個班香港學生同台仔真係無辜
真係血源詛咒
生個亞洲人樣但唔係支那人呀

香港新加坡台灣馬拉加拿大華人留學生都唔care,係得中國果班覺得俾人歧視

學校的中國學生通常不熟悉cheating這一英文單詞，所以我們提供了它的中文繙譯『舞弊』

以英國佬既仆街性格擺明串你支那人啦

留學生

讀到呢間既中國學生通常唔叻得去邊
係屋企有錢出去玩個D富2 人地咁講好正常

死返去做你嘅中國人啦
呢道係香港

佢地咁大反應即係講中咗

利記好多支那人

肯定之前捉到條友賴唔識隻字點解啦。

共享做中國人既榮耀啦